【華為危機】登廣告寸紐國：無華為的5G 如欖球界欠缺新西蘭

美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）近日出訪中歐，以基於國家安全為由，要求匈牙利、斯洛伐克和波蘭等國家，考慮不採用華為等中國電訊商的5G設備。華為副董事長徐直軍批評美方此舉是一場有預謀的打壓，質疑美方是否有他動機，如擔心某些國家選擇採用華為設備，變相令美國難以取得這些國家的數據。至於華為進軍澳洲和新西蘭受阻，他則形容澳、紐市場不算大，比廣州規模還小。
雖然如此，被新西蘭禁止參與5G網絡建設的華為，周三(13日)在當地報章刊登廣告，廣告中，一部以草地為屏幕背景的電話橫放着，數名進行欖球比賽的運動員置於「草地」上，並寫上「沒有華為的5G，有如欠缺新西蘭的欖球界」。
華為新西蘭分公司表示，沒證據顯示華為有做錯任何事，禁用華為設備只是扼殺新西蘭使用最佳網絡設備的機會。分公司向新西蘭電台（Radio New Zealand）表示：「欖球競賽中，新西蘭不會接受第2或第3名，那麼當提及5G時，他們也不能容忍才對。」
近日中紐關係出現暗湧，除了北京曾宣佈押後與新西蘭舉辦的大型旅遊活動外，新西蘭航空公司一架飛往上海的航班，日前疑因沒修改「台灣」稱謂而要折返。

北京曾宣佈押後與新西蘭舉辦的大型旅遊活動外，新西蘭航空公司一架飛往上海的航班，日前疑因沒修改「台灣」稱謂而要折返。
支那自己搞人先，人地還拖又屌人

推